Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (29)，新手請睇下#1

「6月14更新，新增CPU Level」

新手開post，有錯請屌
呢到主要都係講下新Notebook，
同埋有巴打會解答到買notebook問題 (例如保養問題, specs)

麻煩睇一睇1-5先，Thanks

話就話網購，請唔好Po支寶/京東！

—————————

1）
下面分咗唔同價錢，兩邊CPU 陣營嘅推薦型號，唔知買咩可以參考下

(只有比較出名，大路嘅型號)
(型號未必個個都啱，只係比你哋參考下)
(以下係冇Lenovo，冇支那機！)
(疫情影響未有Link，只有型號，Link之後等多啲Sold by Amazon 補返)

Intel (9 / 10th)

文書：

<$6000 ：Swift 3，Vivobook S14
<$10000 ：Swift 5，Zenbook 13/14，Vivobook S15，Prestige 14
>$10000 : XPS13/15/17 (2020)，Zenbook 15，Expertbook B9，Prestige 15

Gaming：

(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. i7-10750H/16gb ram/512 m.2 SSD/1660ti)

<$6000 ：/
<$10000 ：GF65，Predator helios 300，ROG Strix G15
>$10000 ：MSI GE/GT，ROG M15/S15/S17，ROG Scar 15，Eluktronics Max-15/17，Aorus 15G/Aero 15

Creator：

(單調外表，靚Mon，強勁效能，專為創作者而設)
(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. i7-10750H/>16gb ram/>512 m.2 SSD/RTX/Quadro RTX)

>$10000 ：Creator 15/17，Proart Studiobook 系列，Aero 15 2020

AMD（4000 series）
（AMD目前都係少機，尤其高階款，可以等年尾會多啲款）

文書：

<$6000 ：Swift 3（AMD），Vivobook S14（AMD)，VivoBook Flip （AMD)
<$10000 ：Inspiron 14（AMD），Modern 14（AMD），Zenbook 14（AMD），ENVY/X360（AMD）
>$10000 ：/

Gaming：

(每個型號嘅規格都會有唔同，最大路e.g. R7-4800H/16gb ram/512 m.2 SSD/RTX2060)

<$6000 ：Dell G5 SE
<$10000 ：TUF A15/17，ROG G15，ROG G14，Bravo 15/17，Eluktronics Matrix RP15/17（AMD）
>$10000 ：ROG G14，Alpha 15/17

CPU Level (殘體字！)
只供參考

Copy from HKEPC，唔用得請話我知

—————————

2）
平價Notebook區（～$4000）
價錢反映質素，只適合簡單文書/比小朋友粗用

i3 ：
Samsung Notebook3，Inspiron 5493/5593，Vostro 3490，AVITA LIBER

i5 ：
Vostro 3590，Inspiron 5493

—————————

3）
唔知自己需求？睇下下面啲Youtube 片
(只供參考，入面嘅機可能Outdated，唔代表入邊介紹嘅機係好）

1.

2.

3.

4.

—————————

4）
可靠網購網站：Amazon US,UK/Bestbuy/ASUS US,UK/Dell US

如果係Amazon買，記得最好揀Sold By Amazon ，有保障啲，有乜事直接搵CS

香港保養：

網購得ASUS有1年香港保養，同Dell！！

-ASUS有1年保，盡量揀返可靠嘅銷售商（e.g. Sold by Amazon)，香港代理認可(前提係係可靠嘅銷售商買）

-Dell都有得轉國際保，只限官網買，自己轉保養Plan

—————————

5）
-上面未必好詳細，你有問題，或唔知點揀，可以留言問

-麻煩打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.

比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

繼續lm

本身會打機, gta, lol, l4d2..etc都會玩下咁 但唔常玩, 一玩又會係咁玩, 如果買gaming用黎睇下片, 做下文書野係咪好傻, 因為唔想部機慢, 都想部機晝質同音質好

唔會傻，因為單買文書機你就打唔到機（冇dGPU)，你都有gaming需求，咁就最好買gaming機，我驚你買完文書機你會後悔咋

我宜家都係買一部Gaming 機，但主要文書

如果你唔係要經常將部NB搬黎搬去帶出帶入的話,咁一定係買Gaming NB

Gaming NB一樣可以做文書野,但文書機就打唔到機(大作/高畫質),而且Gaming NB既config 一定好過文書機...當然喇,咁都要睇下你有幾多budget既

有冇邊款推介下 見好多都差唔多, 應該會係香港門市買, 我預10k-13k, 眼見gaming機都唔輕, 但買左應該都會帶出街用, 想晝, 聲靚

我預過萬架啦, 起碼用番5,6年到啦

你可以睇下Aero 15 (GamingHK)，其他mon/聲冇呢部好

好正.......但個鏡頭好似係keyboard度?

gaming laptop都係個名黎啫,marketing 手法呃人買
唔駛咁執著打唔打機既
我部razer買完都只係踢過幾場fifa

好過rog乜都冇，其他類似重量、mon質素，但cam係正常位置嘅機，你都out咗budget 🤦🏼‍♂️

除非你接受到再重啲

咁又冇辦法，要Gaming就要dGPU，就要買gaming機

Vivobook S14 終於有貨, 6600

個啲幾錢到，如果差得多就唔好啦

M15(未出): ~$15000左右，同spec
GS66: 16999，2060

GL65: $13499，2060，重啲，膠殼

如果咁你介紹比我個隻都夠晒玩好正 thanks 巴打，btw 見你pin A15易壞wifi 係咪呢部

M15係ROG Series（冇Cam), A15 係TUF低階啲

其實你買上面link嗰部，再配個cam應該仲抵

電腦白癡
想買文書機同間唔中睇下片
想買vostro 3590
但有4699同4099
分別在於AMD Radeon™ 610 系列含 2G GDDR5 顯示卡記憶體 同 Intel® UHD 顯示卡含 共享顯示卡記憶體
想問兩者有咩分別..?

你文書睇片4099嗰部就夠，610係廢卡，冇乜幫助，無謂洗多幾百

其實呢家ROG係咪都無曬cam

係

想請教多樣，512GB M.2 PCI-E SSD，意思係咪得512gb既儲存空間，真係打機咪Down幾隻咪爆位？ 係咪有得升左1tb ，眼見仲有啲係256

你可以買多一條1tb裝上去，佢有兩個slot，可以買條M.2 PCIE ssd之後，叫notebook嗰到幫你裝

繼續留名等g14灰色頂配

好正 過多排買先，應該都會買呢部啦

想繼續買ROG又想要個cam
雖則呢家都係打算等年底睇下有無amd 4代 加張比較好 ge gpu
btw我部notebook呢家有時開機佢會無左wifi個option
有時要重新開幾次機先會彈返個wifi出黎
知唔知係張wifi卡問題定係部腦sense唔到張wifi卡

BESTBUY G14灰色賣曬

果隻r7 1660ti不了
而且我唔等m15有一部份原因係g14隻sleeve
之前有個師兄買完先知無sleeve
即刻blacklist bestbuy

平啊嗎

其實好似亞洲區先有得送，我見美國歐洲都冇，反而亞洲區啲Review有

咩機？
有冇試過更新嗰張Wi-Fi卡？

平幾仟
同sleeve

凡要平幾仟算喇

但係呢幾千仲包好多野和
r9 > r7, 2060 > 1660ti
有燈變無燈（不過睇完實物我都唔在意燈了）

sleeve出街買靚啲都幾舊水啦

所以我睇緊台灣會唔會出r9 2060灰色
我見台灣白色頂配都係15500左右（唔包運費）
都係平香港幾千
但係人地有sleeve送

正常外國頂配係得白色，香港啱啱相反

唔該巴打

我應該會考慮呢度多過bestbuy
登記埋台灣保養可以享受埋台灣既perfect warranty

ROG GL552J
有更新過

部機都有啲歷史，應該係wifi卡問題，捱到年尾多啲機揀就可以換

呢個真
其實最大需求係下年年頭要去exchange
希望年尾前可以買到部機帶過去用

腦場？

識貨巴打

禾等。

新rog 十代 得返邊幾部有cam

acer swift 鍵盤問題
想買acer swift既巴打留意下

百老匯

改左名

全線冇晒

Duo/S17/S15/M15/G14/G15/Scar/Hero/Strix G

焗人買外置cam

佢哋官方話冇人用，要省位做幼邊框

所以MSI都串緊ROG & Gigabyte，話自己有cam同係正常位置

係武肺後先發現買機要有cam, 用黎wfh或者開會

大部分cam其實廢嘅，3/400蚊啲webcam仲靚過大部分內置cam

ROG eye開心使用中

唔洗插多舊野 方便d

都係嘅

家下用緊17.3吋mon

CPU: I7-6700HQ
Ram: 16GB
Display:GTX960m

部機幾好用但可惜舊電呢個月開始永遠charge到20%就上不到，所以趁未死得晒想賣左佢換新

Mon最好有返17吋，最低接受到15.6
CPU intel/amd都無所謂
Ram要返16GB
Display 我見家下好多都係GTX1650,去D比較網到見到同我家下用緊個張大約有20%效能增長，想玩到Bio2 Re同bio 3,係咪應該最好有1660ti?定直上2060可以玩幾年？

個D咩發光keybook發光揭蓋發光乜乜乜都唔要，要最簡單設計就得

Budget預一萬到，各位有無咩推介？

10000要上2060有啲難度，要dGPU但冇gaming feel都有啲難，仲要17吋。。。

你預咗會有單色/RGB Keyboard + 15.6” ok?
(你可以Set返全白色)

用得耐最好多啲budget 2060起，最低都1660ti

2060同1660ti 差好少

準備 5千幾買 vivobook s14 R5 4500
想問呢部用唔到尿袋快充
有無其他更好選擇

單色15.6都ok，budget 可12000，似乎2060好似好D?

因為見2060係最新，見一個16系，一個20系應該都大分別

你2060之後啲game都可以開DLSS2.0頂，1660ti冇，不過其實大部分game兩者差唔多

G15 (R7-4800HS, 2060MQ $12988)
GL65(1660ti $11499/2060 $13499)
Aero 15 (1660ti $13499) 比較襟用

再平啲就A15, 但宜家暫時唔好買住

望住 Inspiron 13 5300 同 5391

等緊 vivobook S13(S333JP)
唔知香港幾時有行
定直接台灣訂

Vivobook 靚仔啲，Dell保養好啲

我會等Vivobook

唔考慮D433?

新Laptop 到貨了兩個禮拜

AMD-4800H
Nvidia-RTX2060
Intel-AX WiFi card

三神合一

但係就Hackintosh 0% compatible

Notebook搞好似麻煩N倍

如果Apple好似Window咁賣系統，相信賣$2000/3000都好多人狗衝去買

幫屋企人睇
佢接受唔到14”嫌大部
有得俾佢揀10” 11” 佢應該仲開心

自己用開15” ROG Strix Hero (gen1)

應該唔會有呢一日

如果就算玩VM 都要Intel CPU
講真我玩Hackintosh 都係為個iMessage + iCloud + airdrop

其他做productivity 都係windows 算

好似關張8822CE事
Google過一下都唔少人遇過呢個問題

14都已經好細啦
再細就ipad/ surface go 2

想買部色準d嘅mon畫圖/整片同product用
係咪有Pantone認證最好？
見好似得Asus Studiobook同Gigabyte Aero15有認證

如果啲機冇得用type c叉電可唔可以type c線加個轉插黎叉？

ROG M15/S15都有，不過Aero 15個4K panel係Samsung就理論上好啲(4K Version)，1080P兩者差唔多，都有Pantone

Studiobook會有少少Over priced

唔得，DC 唔同 PD/TB3

2060 同 1660ti 同時期出架

講得好岩，以前嘅MacBook同MacOs 係賣build quality 同 closed system，用戶買完唔洗煩compatible 同減低中virus 嘅煩惱

佢咁多年都企硬個premium level 價格，無形中都幫佢嘅產品加好多shadow value，所以Macbook先會塑造到有錢人嘅laptop。而且當年windows laptop真係同垃圾冇咩分別，MacBook又係最早個批起用ssd，講真係我都用MacBook 啦

依家windows laptop進步咁多仲有空間比我做tweaking，MacOs 真係除左底層語言接近Unix，good color accuracy之外，真係對我冇咩賣點（但係我都有MacBook lol）

all soldered hardware = 死罪

自從Window嗰邊出埋Studio Book 認證之後，啲人更加唔洗考慮MAC

Mac宜家係賣穩定(雖然近1,2年apple嘅system都成日出事)，同比Customers 有完整嘅apple生態圈，呢樣係Window比唔到

Ok weekend 岀去𥄫𥄫
點解A15不要買住？

Wifi卡有問題，同埋之後好大機會出正少少嘅Mon Version

受教了只係見16/20就以為20一定係新

咁不如ipad 啦

岩啊，2000年打後到windows 10 面世個陣，MacOS真係當windows 狗咁撚，齋native有print as pdf仲有 one page merge N個powerpoint slides ，grapher ，automator 已經方便到爆

屌你windows仲要down 埋third party 嘅application 先做到，又要擔心會唔會中毒 個vista更加係垃圾中嘅垃圾

不過，要不是MacOs，依家windows點會進步咁多

Dell vostro 5300抵玩過inspiron 5300, spec一樣

行完腦場 睇中兩部 邊部好啲
Dell G3500-R1550G
Acer Nitro 5 AN515-54-53BJ
主要打下lol,fm 睇YT

好想買G14
好後悔-50usd 冇買
夠食成個星期lunch

有巴打27/5比錢
12/6到

巴打
有沒短評？

你想知咩？行貨機係手

其實都諗住買
個問題係
如果自己買ssd同ram返黎換
我唔識重裝window
同埋唔知個ram最高支援幾多
美馬依家賣緊果兩個連運費都成1800usd

thanks

想買部平時睇下片 文書 打下機 (lol/dbd) 執下相
有兩部心水機, 想問下邊部好 Budget 13k 但想符合返需求買
1. Asus vivobook s14 R4700u
2. G14 1660ti
s14 r4700u 呢個顯卡係咩 我見唔到有詳寫 可唔可以玩到DBD (顯示卡建議: DX11 Compatible GeForce 760 or AMD HD 8800 or higher with 4GB of RAM) ; 輕用PS個d得唔得
s14呢個spec係咪得香港有 見amazon 都冇 係咪建議香港有貨可以買
G14 Bestbuy個部好似冇寫係120hz, 會唔會建議再等等先買
仲有兩者個mon色澤係咪差好多?
我諗如果s14可以處理到就唔洗再比多d錢買G14

Sor好多問題, 唔該巴打可以比d建議

鬼巴有冇g14的套推介？
定係直接買15吋macbook套算？

我都係直接用15吋Pro套，我同事講嗰個係唔知咩牌子 13吋MacBook Air套，Sorry上個post介紹錯你

買完13吋返屋企入先知中招
而家要搵人接收佢

有無巴打知邊到有得買
dynabook portege x30l-g
800幾g 好吸引

S14正確黎講係冇顯示卡，得Vega8 (igpu)，呢個普通lol 嗰啲就冇問題

你有budget 就G14啦，正常係120HZ，我睇咁多都係得1650有60 Version，穩陣啲你可以問下Bestbuy CS

Sorry

我覺得g14 打機應該個mon 會細得濟
$13000 我買左Rog gu 502 240hz mon, 1660ti i7 9代u
缺點係電用得快（4-5hr 左右）
風扇大聲左d

玩apex 最高效都ok

佢個Budget 買Aero 15(i7-10/16/512/1660ti)都得，不過見佢都係list 14”

宜家貨尾，你嗰部全新9000幾有

我4月頭買咋，減4k 咁癲咩

就出M15，啲舖要散晒貨尾

我有諗過G15 同Gu502
但個G15 個mon 卻步

請教吓, 想要部輕身細機, 6k買呢款舊機會唔會太on9

VAIO S11 (i5-8250U / 8GB Ram / 256GB SSD)

上市日期:2018年7月
處理器:Intel i5-8250U
作業系統:Windows 10 PRO
顯示屏:11.6吋
記憶體:8GB
硬碟:256GB
硬碟類型:SSD PCIe
顯示卡:Intel UHD Graphic 620
重量:0.85kg

M15 = GU502

G15 240HZ Mon = Gu502=M15，不過香港未有240

會

你睇下Vivobook S14(R5) la

本來想買G15但見香港無240hz就放棄左
呢家都係慢慢等年尾新機算

Inspiron 15 7501

HK$9,999 HK$7,999

第10代 Intel® Core™ i5-10300H

Windows 10 家用版 64位元 英文

8GB, 內建, DDR4, 2933MHz

512GB M.2 PCIe NVMe 固態碟

NVIDIA® GeForce GTX® 1650 4GB GDDR6

巴打點睇呢部

For 文書定Gaming?

G14原來啱啱係兇宅上左架 4800HS+2060成15k 食水深到

你走埋去問個sales佢會俾個平少少既價你既

4000蚊，都幾抵。
我都要買部文書機

都係打算13/14'' mon, 輕便d, 會出街用, 本身諗住買macbook pro 13
覺得用黎睇片/文書有d弱智 所以先有呢2部心水機
想知S14 R4700U個GPU 過唔過到呢個要求? (DX11 Compatible GeForce 760 or AMD HD 8800 or higher with 4GB of RAM)
鬼巴建議s14 or g14 如果多用黎上網/文書
Thanks

好少打機，打都係d低能game,，主要用來睇戲同文書，有時會帶出街

理論上就過嘅，不過呢啲最低要求都伏伏地，開到game就話得
DBD要求應該唔止咁低？

買G14穩陣啲，你之後啲game都ok

兇宅又係白色機
幾時先有灰版
依家灰色g14, scar15, m15睇下邊部有貨先就出邊部

想買 g14 4900hs+2060 文書機 (白色都照殺)，係咪bestbuy最平，有冇邊間代購好啲

OK THANKS
G14 Ready

上面有巴打提過，你可以睇下

M15 就出？行貸？

月尾至7月頭左右

萬七內得唔得

a15 2060 特價899
唔怕wifi 問題可以買

啱啱見到 想問下大家點睇?
60hz mon細電 但899有2060 好掙扎

Vivobook S14起邊買最平？普通文書上網係咪夠晒做？買機有window?

係

腦場最平

1660ti/2060+240HZ應該可以，上到2070/2070S MQ就難少少

想買一部文書機返學用13吋 預計用三年
諗緊呢三部
Macbook pro 13 2020 512/16
XPS 13 4K 1T/16
G14 R9/2060/1T/16
請教下巴打意見

腦場即係黃金果d？我見頭板有教人上Amazon買，係咪呢隻機就咁腦場買就ok?電腦唔熟，好多傻子問題，唔該晒巴打

可惜唔係AMD

係，黃金，搵返ASUS store正正常常就ok

Amazon 都可以，但So far未上返架(你係想買AMD Version?) ，腦場買Notebook對新手來講好啲，雖然可能貴網購啲啲( Vivobook唔差得多），同埋唔似砌機咁可能有伏

唔一定Macbook嘅話就XPS/G14，兩部都ok，睇你會唔會打機

Macbook唔係要MacOS唔建議買，散熱差同唔值

Dell 搵US代購好D 定HK買好D？
見US加埋premium保都平過HK
同埋有full hd touch mon揀 唔係膠邊mon
不過 g14見台灣果邊話部機有唔少暗病

係，Dell US買，再轉Plan

風扇起飛

腦場買notebook要check d咩，係驚比左開過或退貨機我

睇下原裝膠紙，開裝置管理員對Spec，睇Mon有冇死點，睇做工&Port對唔對啱位

通常依家個盒都有封條，睇下有無開過
Download定cpu-z, crystalmark info入手指
睇下spec有無問題，hard disk usage hrs有幾多

呢啲舖有，有客問嘅話我哋都會比

G14 灰色

咁有無其他方法check?

冇啦⋯⋯仲有就要拆機開背板

要list都list晒

正正常常舖頭都冇乜伏，唔似黃金1樓啲砌機舖

想買返部gaming notebook, budget 9k-10k
15.6吋mon
16GB RAM
打到GTA (最好高少少畫質), 2K, Need for speed, LOL 呢D game
同埋可以頂到同時開住幾隻game, 例如一邊開住GTA, 一邊打住LOL, 又同時上到網唔lag
平時都可能要畫下Revit, AutoCAD個d
散熱又OK既, (之前買左部notebook係個底到散熱, 同埋佢本身個散熱又唔勁, 打機打到成張枱勁熱)
有SSD
愈輕愈好, 雖然唔知洗唔洗帶出街
最好有cam
想問下咁多位巴打有冇推薦邊部?

同埋想問下其實小弟都唔太熟電腦野, 係咪應該去返香港門市買好d? 我見呢到d巴打都係網購多, 我驚我網購既話, 一開始部機唔知點set

唔該哂咁多位巴打

Ching，唔好介意我太直接，你嘅需求，budget 唔太夠喎⋯⋯

你嘅需求起碼>1660ti ，多開嘅話要多核心CPU(e.g. i7-10875H/ >R7-4800H)，又要配>=32gb ram，16一定唔夠

ASUS/ROG 冇Cam唔洗諗。。。Aero / GE/GS/GL 過晒budget

A15應該ok，不過Wi-Fi卡目前有問題，散熱唔好太高期望，同要自己配Ram

系Dell US 買咗后再轉代購？吾好意思第一次想海外買機，但係對代購完全唔熟悉。有冇師兄之前詳細講過細節？

樓主，想問Aero 15 = A15?
我見有啲A15 OLED, WB, XB .....其實有咩唔同，見到有Aero 17, 諗諗下我應該會用番3 5 7 年，想耐用 又抵得上個時代既，係咪都係用番你琴日介紹比我個款都夠用，budget 再多少少都可以，應該過多個月就買

其實係同一部，只係Mon/GPU/CPU唔同，有唔同代號，外觀一樣

用得耐嘅可以上RTX，有得開DLSS之後都頂耐啲，上次介紹部1660ti就冇得開，不過60ti呢2年都頂到，之後可能要再較低畫質

RTX 2060 $14999
RTX 2070MQ $15999

你睇吓接唔接受到，其實有位可以考慮下砌機，再配部文書NB

轉保養Plan(好似叫Premium乜乜，全球保)，再搵中轉/另搵代購

詳細嘅話，呢方面要有買過Dell嘅Ching講下

Sorry

咁我都係唔好咁高要求, 唔奢求做到多開
咁如果要玩到GTA中高畫質呢, 同時又上到網呢? 呢個價位算唔算好難?

同埋其實點樣睇到個散熱好唔好?

正常你提嘅game 1660ti 一定夠，唔多開game，淨1 Game+chrome 16gb都夠

MSI GL65 1660ti
TUF A15(暫不推介，等到可以等下）

再輕啲啲就GF65
大部分主打輕薄嘅都over budget ，最貼近嘅係Aero15 1660ti $13499

散熱好唔好唔止睇部機本身，要睇埋同級model+同spec嘅比較，如果你有心水機，可以睇吓各自review比較下
正常80c一定有，有散熱好嘅機可以～60-70，如果部機>89/90可以唔使諗佢

接受到
小弟都係新手真係好多野問，希望唔好介意
我應該都會開game掛機，幾開Or 同時開兩隻game咁，總合多次先，畫靚聲靚，用得耐，會長開機，最好部機偏靜，夠散熱，會帶出街用 拎黎拎去，cam就真偏番係上面好啲，暫時係咁多

成日都要拎出街，要搵啲輕薄款

Cam係上面又靚Mon/Sound，大電，應該得MSI GS66，不過呢部貴好多

ROG其實唔錯，不過冇Cam

所以得返Aero 15推介比你，個Cam就。。。其實佢都比人屌咗兩代，都仲係下面

15000上下預算

要打到下機
division、rainbow 6、MH之類
特效盡開既情況下中畫質、大於60FPS

因為專業需求Mon色準一定要100％SRGB
間中仲要做到下3D graphic / 剪片

有需要帶出街用
壽命希望可以長過兩年

暫時除左G14仲有無其他適用選項
7月頭 / 電莖節買都得

BTW如果接受到external GPU
個世界會唔會寛闊啲

你唔係定咗G14/M15咩？

好似樓上啲師兄，Aero 15做到你嘅要求

好呀，咁如果真係買aero款，就簡有RTX 2070MQ個隻？ Aero 17似係新啲？ 係咪都唔需要考慮啦

Aero 17只係Mon大啲，17吋

你有Budget 就揀2070

好少買都咁貴電腦唔捨得 但都需要用到會買，怕傳聞既WiFi 問題，btw 應該1個月後會去買，係買會係門市邊度買好，黃金買係咪會平啲，但怕唔怕佢入面用假野 事關唔識睇入面啲野，定去番百老匯嗰啲買？

Aero 去返黃金GamingHK，佢哋專賣Gigabyte Notebook，印象中其他舖都冇，好似

末期選擇困難症
而且啲損友叫我電莖節先買

係度我屌哂咁多位損友老母

最怕買中老鼠貨，鋪頭係gaminghk?

叫你係水魚節買咁好朋友

都唔知最後有冇得搞PK政府任佢講

到嗰時M15應該有
你可以Aero 15/M15/G14之間揀，不過有15就買15吋

GPU Box嗰啲要部機有TB3，睇其他人都係拎Prestige 14/XPS/Razer 13，呢啲機都成皮野，咁不如買返Gaming 機

有冇正 115w 2060 notebook 推介

係，同我比你個網一樣，入面有地址

應該攻頂先會有

我本身都諗住睇下電莖節
希望有得平啲入手G pro Wireless ＋ PowerPlay
（一set目標價1300上下，無就算）

thanks 樓主

R9-2060

R7-2060未知

點解個個吹奏aero 15
dell g5 5500 好似正啲
聽講配240w adapter 係因為2060 係115w 版

因為Budget 有限，但Mon靚同輕薄，係得Aero15
其他同級輕薄機都做唔到佢個價

G5個散熱，再配2060MP，熱𠹌死都似

上年都好似正常搞
少左人流就真既
不過搞唔成咪搞唔成
香港點都緊要過打機啦下話

14同15個感覺係差得有啲遠
但係又未去到接受唔到
（末期選擇困難症症狀）

eGPU其他有無我諗都唔係太大問題
15000價位上下我都希望有獨顯

btw 3部睇完都唔識揀
不過M15個價太過調皮既話應該都係G14 vs Aero 15

係呀，因為黎緊搬屋唔放電腦台，所以用notebook代替desktop，今日去豐澤睇過14吋mon好似有d細😭

At least 16gb ram
文書機開chrome excel 都要

保養要選最貴乜鳩plus

有web cam 有數字九宮格keyboard
2kg 上下張display 可攻頂 配4k mon 非支那機
得返Aero 15 m, GS66 仲有冇？

用左兩日Aorus17G 真係返唔到轉頭
以後都唔會再買垃圾MSI
GS66 Review都一般

誠哥online shop返咗 vivobook s14 ryzen 7 16GB

2手GL63邊值$8000

落場搵駐場Asus sales有5% discount
DBS 卡又有折
俾部舊機豐澤, 又會平少少

利申 : 同事訂左

GS一直都麻麻地

不過GS65一開始出嘅時候，真係嘩咗
Gaming機做到咁薄

依家就唔同牌子都有

想請教notebook 點先係靚mon ?
Qled ? IPS? Led? 真心唔識

當時宣布gs 同ge66 個時仲覺得幾型
出完個review係典型高分低能暗病多

QLed～Mini LED >IPS

正常要睇埋色域(sRGB, AdobeRGB, DCI P3嗰啲，呢三個數越大越靚)
IPS都可以有廢Mon，QLed好似得三叔有

你啱邊部，正常搵Review(Google啲網/YouTube)都會test埋個mon，你可以睇下啲數值

e.g. M15 99.8% sRGB, 99.3% AdobeRGB, 87.4% DCI P3

搵鬼巴買可能仲平D

話呢啲

我嗰到R7又賣晒，對上得5部返

之前諗住買部文書機， acer swift 5 或 ms surface laptop3.
之後到誠哥到 見到三叔部ion qled 又真係有幾大分別

Swift 5 個mon 唔得，但三叔i7 個價貴好多

Swift5⋯⋯
你睇睇Zenbook，個mon靚過Swift
但比唔上ion

Swift 5 個價係平的
I7 十代 1T SSD 16G ram 都唔洗一萬。

一陣食飯去睇zenbook

而家手機D mon 得6吋左右但D色水都靚過大部分NB D mon

vivobook s14 ryzen 5 4500u 最平可以幾錢 今日買

我都想知
想買部平機放喺公司用

之前巴打介紹11000左右就G15
但17吋mon睇落舒服d
asus 17吋可以邊款？

zenbook有冇得平？

關於moon既一樣野
99%sRGB大約=72%NTSC
但72%NTSC 唔等如99%sRGB
可以係得返80%sRGB 偏離哂

材質問題

再上就貴好多 唔洗唸

應該都有
你問左鬼巴先啦

想問吓巴打們意見 等acer nitro 5高配版好定係a15好 因為睇過價錢同spec就呢2部比較適合 見到nitro 5散熱好啲 有WiFi 6 高配少少應該有72%ntsc 係冇保養同埋冇咩消息
另外想問吓如果用Best Buy係咪一定要用代購？冇美國地址嘅話

想加storage去部a15度
巴打們建議加m.2定2.5 果個位
本身得512 gb

zenbook係咪買amd版本好啲？

好像未出，而且得隻銀色

糾結緊a15定g14
定係等埋大專優惠出先再決定

有錢既梗係加M.2

我上網睇都係得一個型號有
但佢係R7 4700u,好似唔差咁

想買定條M.2 ssd 等部max-15黎 但見M.2 ssd有分size 買970 EVO Plus 1TB 2280係咪最穩陣?

想問下如果2.5既ssd同m.2既壽命有冇話邊個好d?

bestbuy有4500u mx350 8gb ram 256gb ssd款

2.5吋(即係sata)SSD係舊款野,速度最盡得5XX mb,M.2有分sata同nvme,M.2 sata最盡都係得5XX mb,要nvme果D SSD先快(當然nvme貴D同溫度會高D,sata就溫度無咁高)

其實揀D大牌子多人用既一般都無乜問題,基本上你換機隻SSD都未壞

係呀，但我見4700U好似勁啲咁
其實係咪分別唔大

同問，應該聽日就出深水埗買機

我覺得4500u已經好快

真係！？ 但用Amd U嘅機襟唔襟用？

全腦場一樣

平500/600左右，間間一樣

都係果句，淨係文書用嘅話分別一啲都唔大

但而家起碼要有16gb ram，好死唔死R5得8

大專你嗰間有賣asus就係，同埋大專優惠冇ROG

Acer我覺得一般，一嚟冇保養

係呀一定要代購，佢冇得直送香港

miss咗有人問我嘢嘅話，而又冇覆到嘅話，麻煩再問多次

今日好忙，好多學生嚟睇電腦

Asus官網正式見到A15有 72% NTSC Mon,之前買左果D會唔會後悔

香港有無得買先

我琴日收完消息，今日就有

幾時到

唔知a17有冇

呢個未知

Thanks Ching 但係見到a15好似有唔少小問題咁
Btw想問下Ching會點揀 bestbuy899果部 60hz 細電定係 999 大電144hz 不過1660ti 感激

當然係後者，你等到嘅hold一hold先，Fix咗個wifi問題先買

明白鬼巴，但有無話邊間老實舖頭介紹下？

腦場NB價參考

你搵專賣asus就得，黃金一樓有，地庫都有

其實都冇話邊間好，個價你啱就Ok

搞錯呀

大專關ROG咩事

你都係義務答會然 使乜sorry
G14/G15/A15鬼巴會點揀？

上年連Tuf都冇

得Acer 有Nitro 同 Dell G3

通常呢啲都係比文書機你，啲優惠其實冇乜機可以揀

大專生唔打機嘅 我的志願是電莖選手

清貨價

因為小弟其實budget唔多 大概6000左右 不過當然知道spec一定唔會好得去邊 我ces果陣已經mon住a15 但係因為肺炎 而家好似邊到都冇最低spec嘅發售情報
Btw Ching有冇f15消息 雖然唯一可取得WiFi 6而且amd yes 但會唔會定價可取啲
Thanks Ching

我會係G14同G15揀，始終呢兩部個mon靚啲，同外型靚仔啲

G15如果散熱好啲我會揀好，連G14都好過佢啲啲咁多(1-2c)

要成日見人，拎出街嘅會揀G14

又細又輕

f15係？

你指Tuf F15 (intel)?

個mon好之前幾多？

實際數值唔知
不過宜家個45%真係智商Mon，轉72起碼正常啲

宜家56% sRGB

但係最高配置接近20000

正常R7-1660ti/2060已經夠做

研究下先 唔該鬼巴

如果買到Samsung Pm981a 都ok
再唔係WD，970 EVO Plus都得，只係得一個缺點 — 貴

話時話Schxxxxxxx巴打收到部zenbook未而家想買又加返價

Ching 點睇Eluktronics THICC 15

Thicc 可以揀desktop cpu 不過今代amd mobile cpu幾高質

Rp15 top spec有2060 如果要2070揀max15/mag

係啊

F15未有，但AMD會扺玩啲

散熱、外型、mon嗰啲一樣，差cpu&WiFi

我對laptop u同desktop u 冇咩概念
想問mobile 4000系同desktop 3000系 效能差幾多？

怕會唔岩size 因為見有長短分如果都岩size應該揀三叔

有哇
上年有zephyrus m

Samsung Pm981a
970 EVO Plus
黃金都有
差300左右

其實主流M.2間間size一樣，就係短咗都唔怕

邊間？

Gu502定GM501先？

應該係HKU / POLY
我唔記得型號了
本身上年已經想買notebook
所以有睇到啲ownership

上年想買GX502
不過淋病搞到咁我又唔敢洗咁大筆錢

我講咩都有負評嘅？

有講錯嘅話又唔屌我喎⋯⋯

想買部文書機
最好Asus
budget 大概5000
想要輕

呢部好唔好
定還是有更好選擇?
thanks

大約5500 可以揀Vivobook S14 (AMD R5)，好過條link嗰部

定你想揀返15吋？

size 冇咩所謂

我上去縕唔到呢部
有冇link
thanks

Amazon未上返架

你可以參考下下面兩條link，官網雖然係intel，但同AMD一樣，CPU & igpu分別

遲啲港幣收皮冇機會洗
而家及時行樂

都係想睇吓個價姐 Amd yes
不過a15低配版佢又cut散熱

照Vivobook/Zenbook定價，你預係香港價，Intel係各Spec對返 + $1000左右，

Amazon 嗰啲到時應該都係差唔多定價策略，A15價+100-120美金左右

1650/1650ti 俾人閹咗幾條散熱管，得返1條半

有冇啲17寸電腦推薦下
重量冇所謂長放書檯
amd/inter ok
display:rtx2060/ 1660ti
mon:240hz (最好>144hz
budget:12k可以?

去黃金買一萬蚊以上個d gaming notebook 既話
多唔多有信用卡分期架

係啊 所以買平又太雞肋 買貴又over budget 不過都可能聽Ching講等一等a15
本身想等g5 se 但見到100度果斷放棄
而家可能一路等a15一路睇吓acer nitro高配版吸唔吸引 至少新Model散熱勁咗又冇閹出風口
新Hp pavilion都好似散熱唔錯不過方向鍵太柒

amd : rp17

咁多人買g14嘅
其實我覺得g15仲好喎
240hz mon
價錢差唔多

想問ryzen5 4500u gpu 同 GeForce MX 230 ，MX 330 點比，邊個效能好啲

i5 配 mx 230 or 330 港行有無介紹

我第一部laptop係14寸mon
體驗唔係咁好
mon細成日搞到我向前傾
坐姿唔好

香港冇240

呢個月等大鋪返貨就應該買頂配G15
暫時見$120xx

唔會 1000 美金已經係我budget頂到盡 我仲要急用 所以冇後悔

我計過條數 我呢邊買都要萬一after tax...
點樣代購可以同我美國買差唔多錢??
即係代購只係20蚊美金 百幾港紙咁平?

不如唔好淨係比負皮
你又唔俾啲實質嘅建議

真係有介紹錯人嘅同我講，等陣點錯其他Ching

嘩 咁我等吓大專優惠先

大專機你預平少少但係暗病多多
送埋啲唔等洗既贈品

但識人買咗大專alienware開心使用中

如果有alienware呢？
g14定alienware?

a14
覺得外星人有啲overprice

Alienware啲機會推盡個performance ，所似好熱
你如果買要注意下呢一點

Bestbuy 買機好煩
所以都係再度吓先

鬼巴得罪左邊個
個個comment 都有負皮

我都想知，永遠都會有一個

我驚我之前點錯人買錯嘢咋

會唔會同行唔滿意你倒米

一定唔係我負

唔係講你，我指其他人，sorry

連登邊理得咁多吖，做好自己，人哋要乜就介紹翻啲乜嘢俾人，佢啱嘅話可以參考吓，唔啱嘅話咪算囉

深水埗都睇唔啱心水
要等得閒去灣仔

鬼巴你嗰邊有無g14？
誠哥得白色

msi bravo 15 點睇 見price做緊9k 4800h amd 5500m 主力lol netflex 間唔時autocad 下

budget幾多? 你主力用呢d唔洗咁勁
如果睇戲既話 不如揀部mon靚d既

想請教下4,5千蚊有咩好選擇？
純粹用下excel word 嗰類

好似冇，要訂貨，但都係得白色

你可以睇下AMD: Swift 3/Vivobook S14，平啲嘅有Vostro 3590，Inspiron 5493

啱啱check完，全冇現貨，灰色未有貨期，白色各spec應該下星期會返，但都係留比之前訂咗嗰啲人

由得佢先 唔該鬼巴

咁等佢有貨先買

一定得罪hater

網購

1雞 畫圖唔係要勁d咩？

係咪官網買最穩陣？

唔想等

Acer/ASUS 出腦場買會平啲

Dell嘅機可以睇下官網，呢排有優惠

想問下呢到可唔可以放2手NOTEBOOK?

有部ASUS ROG Strix G531 3月買 依家換左部大機用唔著想放左佢

有冇巴打有興趣
i7-9750H 2.6GHz

RTX2060/

512G SSD /

DDR4 2666 16GB Ram

好 唔該晒

如果sx8200 pro呢

Adata唔太建議，隔離群見到好似好多災情

唔該想問下...如果淨係想要部windows notebook嚟remote公司desktop
有冇最平介紹
THX

Surface go 2 LTE

今年3月定上年3月

今年

Mon 100%/72%SRGB

有獨立display card /無都得

10000左右 有咩選擇

用緊

想問下打機淨係玩DBD同埋會剪下片,應該簡咩機好？

100 %有啲難，
有幾部你可以睇下

Zenbook 14 10th intel MX250 ~90%

Zenbook 15 10th intel 1650MQ ~93%

Aero 15 9th intel H series 1650 ~95%

掂唔掂？見隔離砌機台都唔再推，又唔建議人買

其實好似係得個批出咗事之後都好返
我自己都用緊兩條2tb

原來係咁
我用Samsung用慣咗，之後都諗緊裝多條用咩牌子好，Samsung 好Q貴，保養又冇真代理

G14用咗幾日，幾滿意
冇出現reddit個啲黑mon問題，再觀察下先
同埋如果要最高fps要用左邊type-c個頭出，直連dGPU唔洗經nvidia optimus

你CLONE個WINDOWS過新SSD

直接fresh install再裝過

72% NTSC 都可以

如果真係賣900usd就真係正 仲抵過vivobook s14

又要等到幾時先有

咁上面三部都得，就算72%NTSC 到最後啲sRGB 都唔同

ching部g14係邊個spec？

有Screen 2.0，冇會再平啲，但我冇價係手

bestbuy R9+2060 白冇燈

美森A17
120 Mon, 4800H, GTX 1660 Ti, 16GB DDR4, 1TB PCIe SSD
送黎香港連運費$9200有找係咪買得過?

Sold by ?

外國應該月尾有

我都答實唔到你今年啲Schedule亂晒，Sorry

Amazon

係咪預訂嗰個？

個價未係最平，不過香港都11000，早買早享受，之後都唔知幾時有

想問下如果有兩部notebook個spec分别係:
i5 10210u 16gb ram同R7 4700U 16gb ram
邊部個spec會比較好？

後者

係, 7月19先有貨, mon左po好耐怕佢會wifi有問題, 又就快出靚mon

A17好似冇A15啲問題，可能我留意得少

同埋得15有「靚」mon，17都未有消息

應該幾靚仔，又有「平少少」嘅Gaming機出

想問下幾時出

唔知吖，我淨係知ASUS，你可以like gigabytehk Fb page，出咗佢哋應該會post

如果平過/ = A15/17，大家又多個選擇

個Mon =~ Zenbook 14，睇你想唔想要個半個Mon，內涵9成似，差個Mon

好呀 唔該

咁我識揀啦

i5嗰部係咩model?差唔多價？

4800h rtx 2060 16gb ram 512gb ssd
144hz 72ntsc mon
1249usd

巴打喺美國？
我見佢唔送集運

用buyippee代購，埋單12000
bestbuy好似又多咗部灰色R7+1660ti 1299USD 不過好似sold out咗

如果價啱就無所謂

不過bestbuy冇贈品，laptop sleeve個啲要自己買，另外要自己配過火牛條線

係唔係要用美國信用卡畀錢？
係唔係全球保養？

Sor啊 ching我好少用網購好多嘢問

如果你經buyippee就唔洗，呢個你自己睇番buyippee官網

但係如果你諗住直接買用代運要小心俾人cut單，我都唔係好清楚要點先唔會俾bestbuy cut，佢地好似ban曬代運倉啲地址

全球保養以我所知係ASUS有做所以你買番嚟香港都有保養

有冇其他方法買到bestbuy你可能要問下其他巴打，我都係追po先知buyippee買到

大家點睇 好似都唔平得去邊
打唔打到a15?

唔該ching

介唔介意我置頂，比其他人參考下？

無我想要嘅1tb
512都賣晒

唯有等佢番貨

你幾多號買

31/5, 15號到香港攞到手

可以啊，都想其他巴絲買到G14

Thanks

想買Vivobook s14 有冇得加ram同ssd？

我聽日已經要去感受下呢個香港嘅全球保養
用咗幾日之後叉唔到電

Ram冇，SSD 有一個slot

想請教下巴打們對依兩部輕薄型既notebook有無咩comment?

講襟用就asus，保養會好啲，行U系CPU都會穩定啲

真係要輕同平啲嘅Acer，7nm新U相比省電少少，但佢普遍比用家嘅感覺麻麻

我個人建議買Zenbook ，有1TB同2年保養
（個人建議只供參考）

P牌正評唔到，但都感謝你先
Zenbook係咪1TB個version先有touch screen?
我見512 GB同1TB都相差成$2000，都係令我心大心細既原因。

8gb同16gb ram已經係個差別啦

香港Zenbook印象冇一間有入touch screen，定你係指Screen pad 2.0?

Screen pad 2.0係fix咗1TB，不過有機會間間嘅Spec都有出入，最後就落去睇，佢會List晒唔同spec出嚟，你可以睇嗰個list揀

明白
我係指touch screen, 唔係Screen pad 2.0。
因為我上網見到有touch screen version。
另外我見你之前都建議巴打買ASUS就去ASUS Store買，其實俾你賺會唔會好D

睇價錢做人姐 低配版所以8gb 不過未知其他model幾錢 同埋呢部冇大電
但大機會有72%ntsc 散熱應該好過a15 4600h版本如果靚價都應該可以一戰

個人認為呢部野個樣仲衰過a15

呢個就係當初我冇考慮呢部野嘅原因 舊版反而低調好睇啲 但係見到a15個mon唔掂 散熱又偷雞 如果唔係樣來講a15好好多

Acer gaming系列散熱好 足料 價平 但nitro helios triton 都係用同一個design language 三尖八角 見到都唔多開胃

個mon唔係你想像咁唔店

我呢幾日用落都冇哂大反感

至少設計上Asus好睇啲 acer正面怪怪地咁

Dell G15se吧

唔使 autocad 好撚廢
我公司laptop 用緊4代i5 8gb ram no dgpu一樣好順

但acer swift 同 設計系列都好靚仔
炒左個gaming notebook designer啦

正評是我給的

有啲衝動想買部m17返黎算

始終文書追求簡潔 gaming個concept定得唔好 黑紅但又唔夠msi簡單型型地窄邊
上一代散熱keyboard甚至硬件都麻麻 得個平宇
但今代有amd 仲將接近Helios散熱模組擺落去
不過好似話amd冇1650ti以上gpu 應該要打a15最低個spec

兩部都係modern14，但i5嗰部記得鬼巴你話佢機身唔太好
但之後我見佢出Amd R7 version,嗰部個機身好似好啲咁

係吖，i5機身係麻麻地，AMD轉新機身會正啲

其實我真心覺得a15幾型 上一代tuf水尾等到而家 但係最後個價比想像中貴 當然gaming laptop都冇預佢平 同埋有肺炎因素影響 45%ntsc其實對我影響不大 因為唔使剪片嗰啲 始終Asus都要做返個差別 如果呢個價仲要俾埋靚mon可能會打到其他model Asus都要賺錢嘅

重要提示
啱啱上咗華碩保養中心
佢哋個cs同我講best buy G14 係冇國際保養嘅

咁到最後即係得Sold by amazon同ASUS US TW UK有

比之前啲post嘅師兄fake晒

我中咗伏 隨時擺底成個月份糧都有機
我琴日自己開cover chrck喺覺得死底板

原來Bestbuy Q&A有人問過

唯有當交學費

好似其他巴打咁講 個wifi先係考慮買唔買呢代a15 ge因素 呢樣野我都唔見有人係reddit提

之前有其他巴打講過 我都係度提提大家a15 有時個wifi connection 有少少問題 例如好似我百開機佢個wifi要manual 開 唔係auto connect 我睇下係咪setting問題定點 係閒置時候佢有機會lose connection 但so far我用緊部機個陣佢就好少出現自己無啦啦斷ge情況

買左的自己睇路
要去整果下可能好和味

之前啲人仲話香港得，試過保埋

我都訂咗部比老豆

我等睇維修費貴嗰部機

初步有冇話咩事？

有機會底板

保養唔包咁驚

budget 12k或以下
主要係玩city:skyline, football manager同sim4
大作會係返ps4玩
主要屋企用，重量唔係問題
15or17吋都得
應該會係香港買
想用到3年左右
想問下有咩推薦

英馬好似有貨, 但係2k 60hz mon, 有燈版

轉個頭香港唔保就GG
香港好似係冇2k版

之前係森林買開都有1年國際保

上返amazon / newegg買
今次唯有當學費

森林一定有保，Sold by amazon

之前好似有人post 過ASUS UK/TW有灰色

我而家真係等睇買個部平過整

好想知之前個師兄點拎上去保

應該唔洗成皮

希望

會係硬件定軟件嘅問題呢 呢啲真係要有巴打買咗真實使用先知 但如果係硬件嘅問題唔知Asus 之後會點處理啦 Acer Nitro就好似係Wi-Fi6

我自己就希望係軟件上解決到ge問題啦

暫時呢個問題唔算嚴重所以我冇理住

下個post blacklist Bestbuy

有我呢個受害者你記得加返

我好似fake咗你兩次。。。

epc個邊D人話香港有保=冇保, 仲話notebook冇幾可壞...只有笑而不語...

睇睇下頭post張圖, 見到i7 8750H咁勁既, 8代仲Keep到咁高

重要提示及更新

Bestbuy ASUS冇全球保養
已有親身經歷！

之前有追post嘅，有師兄話試過有全球保係Fake

以冇保養為準

個表參考下好

睇Review 其實又的確係i7-10710U之上，因為9代冇出U系，其實你可以當8750H同710U只係隔咗一代

因為8750H外國網有唔少都幾平下, 如果唔係差太遠，文書機可以慳下錢
但溫度, 用電量方面會唔會有分別?

之前有巴打教Ryzen 3x00係伏，但i5 gen10都係同一個range又唔覺多人話伏，所以我諗張圖應該都有D因素無計?

係

單文書買返U系，因為H系好食電

AMD3000仲差過i5-8/8.5 喎⋯⋯應該同10代都有出入先啱。。。

睇到AMD3000排到咁高就知道真係參考下就好

你係睇移動，定桌面？

佢移動冇錯吖

呀記錯, 自隊

啫係移動3000買得過?

咁我都係香港買算

移動3000，好平嘅話ok，都要4000幾就買返4000series

同事話應該有保先啱

不過都係聽俱樂部為準算

唔知有冇師兄喺之前講過嘅b&h買左 會唔會有保呢
但bestbuy係所有model都冇？唔理新舊？ 唔知有冇師兄以前買過知道

就係之前有師兄買咗Zephyrus M有全球保(佢話)，但今日G14冇

保養呢啲唔確定真係唔好博，B&H提過好似冇

我係咪應該抽自己水 波叔幫我畀錢整電腦

上到去就話我冇保養

其實嗰啲錢原本都係你

都中撚咗招囉咪唯有樂觀啲囉

出咗新Zenbook 13, 14，新設計

13: intel 10 Gen 10nm
14: AMD R7/intel 10 Gen 10nm

Type-C 充電，TB3 @2

好彩未買，啱啱睇Amazon hid字頭果間q&a都有答冇國際保
香港咁貴點買

uk

唔撚係掛，係咪因為係冇燈版整唔到

佢都冇講清楚
淨係話唔包

唯有錫住用，雖然買咗咁多次laptop都未用過保養，不過都希望其他巴絲買之前諗清楚

我買咗三部 今次第三部 第一次中招

講緊所有手提電腦

其實a15塊panel真係有啲離譜 45%ntsc完全係低過依家laptop嘅standard 可能你會話睇唔出 但都唔好用塊咁嘅panel啦 有啲平過佢嘅laptop塊panel都好過佢

同埋散熱又係搞笑 為咗樣靚啲入風位封哂

臺灣買會唔會好啲

封入風口係G15喎⋯⋯

A15都有....

即係g15都唔好買？仲諗住等g15

但又未好似你講咁封晒，風扇四周都有位唞氣，「封晒」係G15

你可以睇睇佢YouTube review啲gaming temperature 決定，我覺得係偏熱但可接受範圍

之鬼巴建議等g15定去誠哥買g14好？

應該搵人問下amazon有冇保
佢可能轉左policy唔保水貨

G14 散熱好啲（平均<2c），但你要睇下慣唔慣14吋Mon。。。

用開15好難返轉頭

咁寄返去美國應該冇咁貴？

而家等到你傻㗎喎 加埋肺炎

鬼巴係邊度睇到？

search過好似揾唔到相關資料同spec

14: AMD R7 好有性趣, 咩價位度呀?

UM433IQ?

你可以搵UX325/UX425/UM425

唔係，呢部係上代Zenbook 14 AMD version，依家嗰部係全新設計

巴打冇得退番貨比bestbuy咩？

代購都冇畀單你 再加上連埋運已經過咗兩個禮拜

wow 1.13kg/13.9mm
好好J

其實我主要係屋企駁mon用，所以mon size無乜所謂，之鬼巴覺得邊部好

唔知有無揾錯野，但好似無左獨立display card

係，冇咗MX

咁G14

放係屋企都省位啲

咁就真係魚與熊掌啦

將Zenbook個logo放返上mon度呢樣麻麻地, 感覺個框厚左, 都係放keyboard好睇D

我都覺但除此之外，over all靚仔咗，尤其A面logo搬咗去右邊

其實從商家角度就知點解 畢竟tuf係入門系列 但係因為amd太勁 因為武肺又需求大增而產能不足就mark曬啲價 a15個mon對999美金就相對唔值 所以其實好多人屌住買 冇計 而家amd暫時中階係a15嘅天下但係對上g15都好似有45%ntsc嘅版本就真係睇唔明 至於散熱 a15開完窿又唔用 g15直頭封左一截 黑人問號 好似有youtuber問左話係keep住keyboard 溫度 做乜勁

不能同意更多
BTW原來強國已出左i7版

R7唔係配mx350?

呢部都唔係新嗰部

新舊Zenbook都有R7-4700U

有無巴打有放二手notebook鋪頭推介？

有G14 display未

Demo 機？

yup

新果部zenbook 會大概幾錢架

未有價，但我估同宜家Zenbook一樣，$9xxx (香港價)，但冇咗MX gpu

腦場有幾間有，樓上有師兄話誠哥都有

MacBook 同 Windows 冇得比呢。。。

你10000有找，但買到apple $15000以上嘅Spec

R7-4700U勁過i7-10710U，Macbook pro 13 $15xxx都係得i5 10nm定制喎⋯⋯，仲要ix-10xxgx 係廢U系少少......

MacBook 得MacOS值錢

香港未有價

外國寫係，上得R7都係16，所以好抵買，

香港邊有咁快有

其實嗰部都未係舊，上個月先出R7 Version，只係今日出咗新先話佢舊

今日呢部只係公佈咗，到賣街應該8,9月

Zenbook應該會， Vivobook 未必，定位同系列唔同

vivobook個mon對比Zenbook係咪差D? 如果間中執下相咁

ASUS VivoBook X412DA Full HD 14 Inch Laptop with Microsoft Office 365 Personal (AMD Ryzen R3 Processor, 4 GB RAM, 128 GB SSD, Windows 10)

各位清，小弟在英國國內，所以見Amazon us運過黎會好貴

如果係上面呢一部，為到大約3300港紙
抵唔抵玩
只係一般文書加比小朋友做功課

謝謝

咁我等多一排，睇下佢出左UX 425之後，UX434FLC-BP1515T 會唔會減先

4GB ram 128GB SSD而家黎講真係太少

最低限度文書NB我覺得要8GB ram 256GB SSD

原來Sold by Amazon咁搶手, 諗一諗就冇左

落場問俾staff撚
間間都話無
有間直頭答我：3個月內都唔會見到

Macbook除左MacOS仲有個MON

啲專業Softwaer好多都有針對系統Optimize過

我想問下有冇巴打知a15原裝條ssd係咩型號？
我本身諗住買多條m.2 1tb for 放data
應該疊埋心水買pm981a
但通常d人都係將os果d放係條快d既ssd
Data放係條冇咁快
諗諗下我咁做好似有d on9

下，我見到有舖放。。。。可能冇現貨又收返

我嗰到就冇放過

咁你去誠哥到睇下，之前有人話過有

999 我真係唔到市面上有邊部機呢個price range好過a15

Acer 個部Helios dell個部g5 算係個sepc同a15差唔多 performance 佢地可能好過a15少少 但個價成1300/1400

A15係因為我唔想比咁多錢買g14退而求其次ge 最好選擇 我唔認為有邊部係around 1000蚊 又要打機 又要16gb ram 個電又要夠大 ge 個外型又唔差 情況下好過a15

走左了。。
不過問左香港頂配一定係灰色
原廠32gb ram 120hz mon（想要2k 60hz多啲。。）
差唔多賣18000
計番其實同台灣代購運番黎再自己加ram差唔多價
唉

好似有2款
Intel 660p或Kingston OEM OM8PCP3512F

自己加ram冇得32 佢有8gb soldered
呢部頂配係16solidered +16

soldered 16好過8啦
如果係8都唔知加16定32好了

睇過哂好似原裝都係8+8，加多啲行唔到dual channel都冇用，要16就應該得32GB頂配版

正解

巴打點睇呢部?
MSI GF65 Thin 9SEXR (i7)
處理器: Intel i7-9750H
作業系統: Windows 10 Home
顯示屏: 15.6吋
解像度: 1920 x 1080
畫面更新率: 120Hz
記憶體: 16GB
硬碟: 512GB
硬碟類型: PCI-E 3.0 SSD
顯示卡: GeForce RTX2060 6GB GDDR6
重量: 1.86kg
尺寸: 359 x 254 x 21.7mm

今日睇過覺得呢部唔錯, 又算輕
如果佢幫我免費升做1TB+256GB SSD (小弟唔熟電腦野, 唔記得佢係邊種SSD),再送MSI mouse,耳機同袋, 一皮野算唔算抵買?

呢隻CPU夠唔夠玩? 同埋RTX 2060係咪好過1660ti?

係，G14我覺得R7+1660ti/2060MQ已經夠，再上就真係M15，甚至S15

GF應該出咗intel 10gen，你Budget 唔夠所以揀9th?

Yes，2060>1660ti

想問下意見

返學返工兩邊走，所以要輕身為主，但電量都想有返實際文書用時間約6-8小時。返學返工主要文書，但有時候工作需要lightroom(一個月四次左右，每次幾百至過千張相)、photoshop(一個月四次左右)、剪片(1080為主，10-20分鐘片長)。

係唔係AMD機抵玩d？希望買港行為主，廢事煩。
9月中之前要買到，應該唔應該等下？有無邊款機/spec suggest?

我見g14既1660ti 係mq version 會唔會打valorant果d keep唔到120fps?

補充少少
mon的質素唔係太重要，因為用lightroom都應該會駁下公司/屋企mon用。
價錢$7000樓下有無建議

我見個spec係一樣
但今日睇過好似貴2000蚊
值唔值得比多2000蚊上到Intel i7-10750H?

2070MQ/2070S MQ都應該會有

Bestbuy唔好搏

你睇呢部幾錢？

推

今日睇唔記得11K定12K
都係10.8k - 11.2k左右

想買部NOTEBOOK比女女用
都係煲下劇 做下普通文件野
有無性價比高既推介

呢個價係9th/10th? 如果係9就唔抵買，GL65都差唔多價

Budget?

如果唔計Lenovo就係不過r7000冇勁gpu 大陸嘢唔理佢先 Helios就舊u啦不過散熱好似幾勁 dell g5 se本身定價接近但自取滅亡 散熱玩到咁仲要2.5kg
A15唯一可惜係個mon同散熱偷雞 其實尷尬位係佢係tuf 又唔可以比最靚嘅料佢但點知粒amd又識飛 搞到又唔可以太平 a15可惜嘅其實係太少貨了 同埋好多Youtuber嘅意見係太多小問題 但整體來講冇得輸 其實仲有好多amd機會出 acer hp果啲來緊 反正冇貨 唯有一路等一路觀望

你可以等等Zenbook 14 AMD，香港未出，不過應該過少少你budget

你budget可以睇下Vivobook S14 R7-4700U

外國網i5 999usd i7 1099比你參考下不過冇保 其實呢部係今年出嘅新機但仲係用9th gen 如果香港買10th gen+2060一定貴好多 其實我覺得如果真係想買買i5好似好啲 畢竟msi入門系列散熱評價一般
但綜合來睇 唔洗好貴有2060+120hz仲要1.86kg 都叫唔太差

返左4日砌機
屌d客好撚多問題
Macbook 用轉插 插hdmi 插落我地個mon
我地個mon 冇反應 但用ipad插我地個mon 就冇問題
我點撚知 老細叫我同廠商解決呢個問題

XPS 17 買最平個部

行行都有西客

比女女用薄d

ASUS X509J 32wh 電池用到幾耐？
office 買左

3個鐘

9代就9.8k
10代如果11K值唔值得買?
想問下通常如果買個陣upgrade埋ssd既話, 幾多錢先算抵?

同埋MSI其實D機易唔易壞? 保養算唔算好?

邊度買G14有保養？

我今日去睇zenbook 14, 個哥哥仔sale我lenovo
唔記得咩型號, 但個spec同zenbook 14 1TB version好似, 個mon 好似4K, display 好似又好少少
但做緊8XXX, 比zenbook平成4千
但lenovo大陸機...不了

呢部點睇

但係G14係香港都已經咁既價
M15仲唔標到上2萬幾？

S15 amazon 都係賣 2399usd
唔使香港買啦

我見係2999
同埋2080睇落去好好
實際壓唔壓得住發熱我覺得存疑

諗住港共回水就買G14但個價…
而家上網買好似無燈又無保

睇完其他地方再睇香港
其實萬八好似都唔係咁誇張
雖然都係好貴。。

買番黎唔洗再加ram
keyboard係平時用開既排列
保養2年，頭果年仲有perfect warranty

萬八 我買aorus 15G / aero 15

唔該！

想問下Zenbook 14 AMD比vivobooks14 R7 係多左獨立顯卡、輕d之外，有無咩其他分別？

另外前兩日行腦場，有店舖sell我msi modern 14, i5 10代u版，16gb ram, 可加到32gb，無獨立顯卡，但就輕身。又話amd cpu係就係快d, 但係好快一熱就收皮慢好多。我唔係太認識電腦野，唔知其實係唔係呢？

No, No, No
Modern 14個外殼唔係好掂，佢想散左啲貨梗係咁樣同你講

Zenbook 個mon會再靚啲，同埋有張mx250對你剪會有少少幫助，雖然都唔會好好多

我會重少少買Aorus 15G

感激！

想問多少少，岩岩上網睇，有評測就話zenbook 14 amd 最熱個出風口好近mon，想問下會唔會影響好易壞mon?

唔會，有好多電腦都係類似嘅設計，同埋U系cpu正常時間都唔會好熱

謝謝！

唔好意思，再想問下如果續航力想再高d, 唔想帶火牛出街，仲有無咩機款選擇？

Acer swift 3

我諗揀g14都係因為諗住夠平夠輕便同埋個外觀唔電競

夠平

Aorus 冇amd版？

Gigabyte 全線都冇，都冇消息

呢部無人講?
行貨計好似幾底 底過ausu vivobook ryzen 7

電競8GB RAM 唔夠

係抵，不過vivobook係文書機，呢部係gaming點同。。。

係諗住夠平

想問吓開機蓋嗰啲三角形撬片邊度有
屋企附近五金舖冇 電腦舖有都係自用 一字批太粗同驚刮花

隔離post見到 有冇人試過用remote control主機黎打機？
依家既技術取唔取代到gaming laptop

Latency太高 唔掂

我用硬卡片試過 都幾work

MSI GF65 同 GL65 點揀好

琴行買結他pick 唔同軟硬度睇下自己邊隻啱

GL用料同散熱會好啲

Vivo 4700見過最平6400

師兄有米 萬2 1d都唔平

長期用信用卡去撬

咁有冇咩推介？（唔要支那）

腦場?

冇 呢個price range 最好係g14

有嘅，Aero15 1660ti

14” 佢就真係無敵

rog zephyrus duo 15 個graphic card係咪真係2080 super (mobile)?

岩岩問個sales佢話係2080 super MQ...

個官網明明寫明係super,佢話因為冇update到

重wor呢部都 又貴g14成3-400美金

緊係用香港價啦宜家

G14最平嘅Bestbuy都冇埋

香港都未返貨，個sales又答實到你

雖然我都冇個list答唔到你，睇review就唔係MQ

佢係我面前打左去“廠”度問,然後話confirm係 MQ

amazon uk r7 + 1660ti 差唔多價

咁應該係MQ喇

super MQ 同 super mobile 爭咁啲,有啲不爽

而家好似大部分gaming NB都轉哂用Max-Q GPU

連2060都多廠出MQ嗰下先死，同1660ti Mobile差極少，唔上唔落

zenbook 同vivobook 個mon 有好大分別

zenbook 個screenpad 唔令 實用性高唔高

老實答你

唔高，Duo就叫有用，Zenbook嗰個咁細個，我覺得冇乜用

係lo 咁細睇壞眼咩成部機柒哂

最多都係你用嘅時候，隔離個人嘩一聲咁。。。

我要成日帶出街同埋番工用

同G14 D燈一樣,gimmick多於實際作用,俾人用黎showoff打下飛機

最唔掂應該用macbook air show off

Touch Bar

touch 版F key

Touchbar版MBP一出即用，用左三年幾 用用下freeze 光暗有問題 成條唔見左都試過 整都整過兩次
比人屌最多既Keyboard反而冇壞過 係鍵程太短要適應 條bar真係apple近期最撚失敗既設計

magic keyboard fix 左好多問題，有聲又有彈性，好正

不過好多game唔支援Mac OS

唔好意思又係我
雖然成功搵嘢開到蓋 但呢一邊冚唔返實
我都唔預佢好似出廠咁實但我都冇預會咁大條罅掛 另外三邊好明顯聽到啪一聲就㩒返實

你試下整返出嚟，套咗呢邊先。。。。

Budget is?

少拎出街就揀Aorus 17G / Strix Hero 17 / MSI GE75

aorus17g

Aorus 17G係3部比較好，有機械軸Keyboard，散熱都係比較好

冇事了 我自己柒咗
頭先就係有試過套呢邊先都唔得

Aero 17係貴啲(少spec揀)，Aero15先比較平

15係ASUS Tuf A15，唔係Aero 15

點樣大分別法?
我都想知點樣分辨唔同 mon, 之前淨係識睇FHD, RGB%, panel

WTF。。。。

咁宜家澄清返

我就咁肉眼睇咋

amazon果邊有部rog strix scar 15
2199+60usd運費#wet#d

Zenbook同Vivobook 個價錢定位都唔同

ZENBOOK 100%SRGB/72% NTSC 靚Mon

VIvobook 唔係

如果我將windows裝係自己買既pm981a 1tb
Data放跟機條512gb會唔會好反智

其實最好方法就係落腦場,兇澤呢D親身睇下隻Mon D色水

八達通

要燈版既話 緊係要黑色

AORUS 15G-YB呢部望落好似好吸引咁
想知呢部野評價如何?
同埋佢個保養係本地定係全球

正常兩隻色都有得訂，只係白色有初步貨期（7月，係，我知，範圍好大)，灰色無了期

知道好多人心急出機

之後先出灰色 又可以引下人出機

如果出冇燈版平多1000就好

無燈版係要平 2000 wo

係，腦場應該好唔掂

平600咋喎⋯⋯係唔掂就唔止600

上面好似有人講過 大專無ROG

睇下其他機
如果唔係一部自己鍾意嘅機
好快就會...

咁又年年都唔一樣嘅，只係今年未必囉，街都冇貨點到啲學生，仲要平賣

就算有，訂完輪到下年

Tuf 都可能會有

Budget 所限 無得鍾唔鍾意

直指5999

5999 就吸引喇

5999真係好吸引

Proact系列個Mon好好J

兩個月後應該做到？

搵到張兩年前既相
ownership係有ROG
但係唔會係旗艦款
同埋你要預左有暗病之類

今年我估asus a15 同 G15比較有可能出現
旗艦機就唔洗等ownership
老老實實上網 / 落場買啦

跟住8月尾仲有電莖節
我估應該有得平仲有多啲野送

電莖節

請問估唔估到zenbook 14 amd 大約幾時出，同埋港行會咩價左右(4700u的話)?

或者有師兄叫水魚節
我唔知啦

原來係GM501
都叫好過冇(當年)

可以都唔洗電莖節，宜家到到都話7月刺激消費，可以7月會有平

利申，尻吹，唔知有冇Notebook份，電腦硬件就大機會

可以，可能✅

G14 岩岩出 應該唔會有喇掛

Vivobook，A15呢啲大機會啲

不過都唔知，好難講

成日都突然彈啲Promote出嚟

年頭嗰陣㗎喎

腦場仲有無呢個價，有GTX1650

港行有gtx1650係咪呢部兩最底玩
老人家想打機我係銀髮族啊

係美國dell買XPS果然都係淆淆地 自己cancel左

成皮幾野寄集運都係過唔到自己果關

15同17第一水QC出哂事喎

諗住買XPS13 FHD touch mon姐
香港無呢個spec揀

amazon uk 見到有a15 R9 1399英鎊

A15可唔可以自己換電池

樣>筆直

等我仲諗住睇下dell

深係張ax200係咪200舊幾水到？

搵人換定自己？ 我可能都要換一換 到真係頂唔緊個陣

我都係洗十蚊雞搵人換算

Helios 300 出左新版
1200USD有144hz mon 2060 i7 性價比唔錯 如果keep到上年個thermal performance都幾抵買

但電池同上一版一樣 就慘了

想問呢部係咪無ssd，咪慢好多

NVMe 512GB 咪SSD囉

而家D機全部都係SSD

Link:
性價比高但無保養

Asus ZenBook 14

最近買左 aero 17,想加多條 SSD. 原本想買 SAMSUNG 970 EVO Plus. 但睇 review見佢 温度可以去到成80幾度。。

想問正常嗎，快速就會咁熱？ 咁ge温度放唔到係腳上面用 ..有無其他推介？

仆街啦 15/6 仲落左訂添

基本上SSD同CPU一樣---愈快愈熱,你可以幫佢加塊散熱貼

差唔多性能可以揀WD Black SN750

筆直1萬蚊，想買Asus, 打機文書上網，有無邊部推介？

唔係3A 大作 就唔一定要配獨立display card
大把你簡
一萬左右要玩大作就 A15

HP 14inch & 13.3inch

千呼萬喚始出來！

香港又唔知幾時先有

依家d notebook 係咪唔洗熄機 就咁待機就ok?

咁Windows 會幫你自動update

次次係連連下5Ghz wifi無啦啦自動斷，斷完再連都唔得 最後仲搵唔返個訊號。上過哂佢講果啲方法都唔得。跟住打上去hotline 佢叫我拎去維修中心睇睇

做文書機幾好~

快啲出就好了
Ryzen 4000s啲文書機出得好慢

去咗撚下部三星ION同ASUS expertbook
兩部都好薄好輕
不過asus頂配成17000 有三年保
Samsung mon正 13吋頂配12xxx 得一年保

Amd版無Tb 3

請問吓如果$10000內想有touch mon. 文書為主, 會睇吓youtube 同 netflix, 有時可能要用photoshop同 AI
係咪surface pro係咪會較好?
另外, 我想問吓有冇asus zenbook flip 14嘅評語, google得2018年嘅評語
或者仲有冇建議吓? 唔該各位

所以價會平好多

好好地落腦埸買好過 。。

好
如果想買到1650-1660既notebook 都係美森英森最好？

搵下ASUS UX463，會有你嘅答案

個人覺得呢啲2in1好過Surface Pro，你10000 Budget又唔夠買頂配

Budget 幾多？

6000得唔得，唔係急住買，可以慢慢搵

咁就得Amazon大機會有，等多一兩個月，多啲機揀，啲價應該會回落

未用過美森英森，應該要整左集運地址先？

6000 想買1660

到時應該有返直送香港，宜家都開始某啲貨有

最後買左部aero 17 hdr
2070mq 10875h 16gb ram 512 ssd 4k mon
20499 好撚貴

4K mon梗係貴，不過望完個mon又會覺得值

要幾多先得

~$8000

美森MSI GF63 i5-9300H GTX1650 8GB Ram 256GB NVMe SSD US $700,計埋運費都唔使HK$6000

請問大約會幾錢左右？

下代用usb4應該ok

係不過真係貴

8月先有貨，而家買同7月尾先買會唔會有分別？？

唔知有冇㗎，AMD配TB3都有機會

冇就一定平啲

巴打邊度買

呢部Acer Nitro 5 US $600仲平D,但唔知送唔送HK

唔該曬再請問吓vivobook flip 同zenbook flip個差別係咪在於個pad到？我見啲spec好似差唔多 唔該曬

機身用料、Mon嗰啲都有分別，你要執相嗰啲建議都係Zenbook好啲

想問下旺角電腦中心/黃金買機多唔多伏？

咩model，咩GPU?

如果喺Amazon買部Asus Vivobook S15，喺香港會唔會有一年保養？budget 5600買得到嗎？

話時話電話都出12/16GB ram啦，notebook都仲繼續出8GB

dell 8gb ddr3 仲敢賣8k

modern 14
好似係
uHD 620

intel新GPU bf5 high 30+fps

想買頂配G15
但冇貨
Sales就話A15差唔多
大鋪1萬頭
實情係點？

唔好推人去紅店啦，都係要訂仲貴少少

仲要M15未出，佢似用緊GU502

Modern 14好伏，個殼好軟，好易撞凹

差唔多價錢你睇Vivobook S14 好啲

thanks
返屋企再search 下
另外你點睇surface laptop 3

我覺得好過佢同平過佢嘅大把機，除非你好鍾意佢個樣，否則我建議你買其他，e.g. Zenbook / XPS13/ Prestige 14

thanks 巴打

想問下買asus既話，係咪去黃金最好?

順帶一提

舊嗰部係Zephyrus M intel 9Gen，10Gen 先改做M15 ，GU502LW/LV/LU

所以唔好再問乜M15香港唔係出咗咩？我見到邊度邊度有

嗰部係Zephyrus M，10th intel 嘅M15係未出
多謝大家

英森ux463同之前ux434同價，所以touchscreen vs. mx250+screenpad2.0你地會點揀

我會揀後者，有MX250 boost少少performance 都好

aero 17 有2060 UHD..平過2萬

等埋amd+mx350+新色

512gb ssd 呀

然後chrome 入面個youtube 會自動播放
搞到3點 電腦冇啦啦播野

Samsung 冇得加錢轉三年保咩
薄機唔考慮埋Xps 13 9300 同 hp dragonfly 2代

其他牌子有唔使2萬

其他都可能有，但係高登嗰間係專賣店

NB review youtuber最詳盡係咪Jarrod's Tech?

仲有
Dave Lee
UltrabookReview
Matthew Moniz
Techtesters 我覺得幾靚女

asus d sales 係咪個個都比95折

samsung galax ion 好似無乜人講

因為Samsung 嘅Notebook唔值佢個價，同保養一般

睇黎都要走轉深水埗
應該xps 13 4k 或者asus expert b9450
二選一
只考慮香港買既話
係未Dell上官網問 Asus去高登

諗諗下又未必成日拎出街，如果搵部功效差唔多既，仲有咩選擇好

Dell你可以上網睇咗個價先，佢個優惠好似仲做緊

跟住出SSP格下價

GL65 / GE75 / 等新 Aorus 5/7

聲明 評測片 睇你想唔想入去幫佢刷點擊

我都係睇完呢條片先留意下呢部野
睇spec唔值呢個價

唔係有巴打話無保養咩

自從買hp機三個月就煩到換部新之後就唔會再想推介

就係之後有巴打發現冇保，所以買bestbuy可以當冇保

我依家都揾緊邊度上網買有保

做好晒 research/ 上網買咪唔怕比人水

Centralfield

官網

用緊Surface pro 6 返工同響屋企用, 宜家想賣左PS4玩返電腦Game, 各位C兄覺得應該賣左Surface 換部gaming NB 定買返部台機?

會打CSGO, battlefield, GTA, PUBG 果d~ 今日睇到部Acer Nitro 5 i7-9750U, 1660ti $9000 好似幾好

如果一部過, budget 都係$9000 左右

ching你啲game最好有個144hz mon以上

9k最好desktop啦你冇土地問題

好似話HP家用同商務用notebook唔係同一間廠整
家用係其他廠代工

加多$1000 就有新一代Acer Nitro 5 i7-10750H, RTX 2060 6GB, 15.6" Full HD 144Hz 3ms IPS Display, 16GB Dual-Channel DDR4 Ram, 512GB NVMe SSD

第一次用windows嘅laptop
買咗vivobook
想問個trackpad有冇方法可以做到mac咁，三指drag-and-drop？

double click再drag個gesture麻麻地...
變咗每次單click之後有延遲...
又會成日唔小心拉走咗啲嘢

巴打有無用後感分享...買左幾錢

Desktop 我就得返$5000 budget ，因為我唔可以賣左部surface (返工用），屋企本身有隻22’ 1920 嘅文書mon

買咗D433ia ryzen 7 16GB RAM版
喺凶宅買咋
好似69xx

用咗1日
淨係裝咗啲嘢，冇咩用後感住
第一次用windows 10，第一次用windows laptop，要慢慢適應下先

哩部正wor, 想問下Amazon 買有無保養？ 香港最平幾錢度？

Amazon買Acer無國際保養,香港好似未有

Amazon買機asus,dell(加$買premium 保)有保

有冇話個spec係咩

三部都係i7-10750H/16gb/512/1660ti 或 2060 或2070，我記得你大約係想睇呢啲規格

其實就算拎唔拎出街都好，一開始介紹俾你嗰部都係好啲

6-7年前中央田買display 中過伏

amazon 買notebook直運運費平左成US$30
之前睇明明要比成US$4x

竟然個部好啲，點解好啲既，最怕都係易壞，想問係咪機入面都有excel word個啲

好似話開左間新

有，但都要你有ac

個部Aero15做工，散熱，mon都唔錯㗎，你可以睇睇啲review，個價又平過同級機(GS66/M15/S15/Razer 15)

咁正，見你地都上網買，如果驚市面假貨，到事買可以點即場check

你去gaxxxxHK買正常就冇事，有事都可以去一換一

最重要check個spec，對啱，買錯冇得返轉頭
Check 下啲usb位有冇對齊殼，Mon 有冇死點，Keyboard input etc.

咁 online 好似都煩
就咁買又貴一二千，有無高人指點下

睇落明，但唔識 spec個件野係點同啲零件真係好難睇得明

例如你要買i7-10750H+16gb+512SSD+2070MQ，你就可以開合之前睇吓盒側邊，係唔係一樣，開機之後再睇裝置管理員，同埋設定，對下係唔係同上面一樣

正常嗰個人會同你對清楚先開盒俾你

Oh.. 我仲以為要拆開佢check

g14 邊個版用到後面d led
amazon 個d有冇

外國大多都冇，英森嗰啲之前睇係冇，放心

10750H+2060賣唔過一萬 個價睇落都幾進取

咁邊部唔燒

PS4 仲值錢咩
PS5 都就出

咁a15算啦
amazon 都冇乜貨

都好過做裝飾啦 放多過玩

唔該巴打。 a15望落幾fit，但睇到有啲鬼佬youtuber屌佢mon同散熱廢 MSI gl65 點睇？？

Mon 出左新版 好似 落豐澤望過 佢寫100%sRGB
散熱 就 唔好買低階版 低階版好似cut 散熱

我係想問吓有無巴絲試過燒 我表達得差sorry

打機好過g15?

香港咁快出咗新mon版？

考慮下Aorus 15G

已家大部份nb 電池一定要經保 先換到?
冇得手動換?

好鬼尷尬 早知唔睇咁多news

下個月先岩

請教大家一下

用途 打 online game , pc 槍game , gta v ... 等等

睇片，睇劇 , AutoCad 畫圖 ,

筆值 15000

睇中以下兩部 或有無其他推介

1. 首選 15吋 , Aorus 15-XA , 行 i7 9750H , 2070顯卡 , 240HZ

2. 次選 17吋 , MSI GL75 ( 10SEK ) , 行 i7 10750H , 2060顯卡 , 144HZ

兩部價錢都差不多

大家覺得點？ 或 有其他可以推介

我desktop用asus mb
5年都未燒

想問下射程8k
基本文書睇劇唔剪片會打機（唔打大作）
zenbook會推介邊部 見到好多部 有啲花多眼亂

我自己都係用asus mb desktop版
用咗5,6年都無事
但無用過notebook
嗰日講起就有同事咁同我講

Intel 11代年尾出
大家又有借口等新機

有部vivobook gaming 呢部又如何

見到ASUS部zenbook duo 好吸引，想問吓同價其實有冇更好嘅選擇
利申：下年讀大學用同埋周不時打下lol或者3a大作

唔推介買MICROSOFT D NB,性價比低,易壞,保養差

打3a大作就正正經經買Gaming NB喇,zenbook duo係文書機

Vivobook都冇出gaming

Zenbook Duo打唔到3A喎⋯⋯

3A大作 low 都60fps 唔到啊

Pro Duo 就得

原來係呢部垃圾，sorry
腦場asus冇做

呢個價買A15好過

點垃圾法
我見佢官網寫100%srgb

頂盡3個鐘電，打機>90c，正正經經買啲真Gaming notebook仲好

分分鐘Zenbook 15仲凍過佢
我唔會慳少少錢，或者比呢個價買呢部

Ok 你岩

回頭是岸

如果同價位想有唔低於佢既spec 有咩推薦

其他都好似一般般 無咩特別吸引

Zenbook 13/14/15，Prestige 14

Duo 都打到嘅，lol

自膠，Sor

不過 3A大作唔駛諗

所以我嗰到見好多大專生買

只想買港行既話
要i5 10代，gtx1650，諗緊邊部好d，想聽下意見

Dell

買雙mon for上堂打機 / 蛇王果啲都係懦夫

zephyrus duo 夠晒打3a驚

10xxx 同 30000嘅Duo嘅分別

3000usd 唔洗兩萬5

你估香港唔洗30000咩

大學上堂打機 無人理喇

咪臭係
你只要唔係坐前面幾排 / 開喇叭就得嫁啦

巴打可唔可以講多少少有咩好d，dell無咁易壞?

去到3皮呢個價位 大把其他你簡

ROG就係賣點ROG + Duo 賣幾貴都一定有人買

ROG一向風格

一部偽gaming，一部真Gaming
先唔講靚老母係支牌，佢保養又唔掂，散熱又唔掂

g3都唔係好好，但都好過佢，起碼買港行，有保養可以加下分

終於買左vivobook r7除左個mon 好似都幾滿意
第一次用notebook 無乜要求 希望頂到3年la

Pro duo 雙4K mon
Rog duo 呢部主mon 行full HD only 雖然高hz
但感覺呢個價位應該係4K mon

本身諗住去腦場買g3比sale sell果部
lenovo果部係咪真係港行黎

之鬼巴，想問下新蛋 giga 15G/17G 係咪全球保？香港包唔包？

佢始終都要分開啲系列，4K mon notebook 好似暫時都未有>100hz，

想要色準、mon靚，會踢人買Zenbook Pro Duo，
主Gaming+勁GPU就 Rog Duo，
佢嘅定位要分開啲先唔會重複，呢樣野M15/S15已經重複太多

Gigabyte 唔清楚，都係曾經有人話有，我答實唔到你

我建議你問吓香港代理先，唔好搏

aorus 17G kb 行貨依家大約$？

搵GamingHK Website，香港有嘅spec，個網都有晒價

之前睇過，咁網購平成2k

之前用開MacBook air
9千 budget
主要睇片，睇Netflix，少打機，想輕身d，帶下出街
有咩機推介
睇緊 G15
咁多位大佬有冇推介

多個touch screen嘅話，都係主要2in1，Zenbook flip, Zenbook Duo 半個touch

再唔係其實部Laptop3都得嘅，不過好似就更新AMD 4000 cpu

個mon有咩問題？

最後幾錢？個mon好差咩

zenbook flip得8gb ram

自膠 原來有16gb ram版

又再睇多睇
Acer swift 5又點睇??

*** 求推介，$8000內，唔打機
睇下片、photoshop執相同多上網睇資訊
thanks 🙏

幾錢？

就出11代u 既swift 5
出左跑分了

amd幾時可以出下rtx2070s 之類嘅顯示卡
得2060唔夠

7月27 上架

4核8線打8核16線

睇吓到時係咩真係咁勁

AMD Yes

amd 粒 igpu yes

Amd 個ceo 話會有 但要遲d 先出

等g14 等到m15都就正，係咪買m15仲好

唔使14”嘅話的確係M15好啲

M15 仲要onboard 16GB ram，但係$14998起有啲貴喎

有8+8吖，同舊一樣有一個ram slot你換，係香港買G14，其實同M15差唔多價(HKD)

Intel tdp高d

要摸下部機先
如果一樣膠膠地就算吧
萬中買部膠機

好似AMD 25W Intel 35W?

M15唔算膠機，得新A面係，
G14個底，同G15成部先係

intel 28w
amd 15w

錯撚晒

G14要7月先再返貨

M15初步有價

7月27我諗未必會等了
返工部機開google doc 都10分鐘

想買手提電腦，請問有冇咩推介。
意思係 邊部機，咩型號，點度買 之類...
budget 6~7K,平時拎黎上網 打機 少少畫圖
有朋友叫最好買10代。。。

利申: 咩柒都唔識，剩係喺豐澤之流睇過

黑色有無消息？

打咩機?
畫咩圖？2D/3D?

冇

但有無消息係唔係得入門同頂配先有黑色？

成10年冇再喺電腦打過機，所以唔知。。。都係打算買咗先會玩 應該都冇太大要求
圖就 畫普通autocad

打機係打lol/食雞嗰啲 定係大作先？

全Spec都有黑色

係白色先唔係個個有

一定唔會係大作，因為冇錢買

反而係咁
我見好多youtuber開箱都係白機

應該係lol/食雞之類吧 雖然呢兩個都唔太吸引

因為香港同外國相反，高配、頂配大多得黑色

咁我等吓先
唔該鬼巴

因為你要話到俾我哋聽你玩啲乜嘢遊戲我哋先幫到你

唔同遊戲有唔同需求，普通lol、卡game文書機搞掂，但其他大多數都係要dGPU

真係未諗到，因為脫離玩電腦game超過10年!
應該會玩 類似係三國誌既game

如果筆直有限 你諗清楚先會好啲

之前我打過上去問話有保但保範圍少d。。。同埋個價未計 運費 都係差1,000 左右所以最後都係係香港買

其實出埋去講下價，真係差1000左右

如果三國誌既話用文書機內顯都夠殺喇

預計今日買
想再問多個問題
點評價iris plus

如果大學生文書機呢部夠唔夠做？同埋係咪真係完全打唔到機？例如LOL嗰啲

咁如果要食雞同lol zenbook duo可以應付？
睇中左佢個雙mon

咪買amd 3000系U,呢個價買呢部美森 acer swift 3,完勝你果部舊野

內顯,唔好諗住打機(大作)

比唔到日期你，我答客都只係話7月

有好過冇，不過冇乜幫助，唔好當佢打到機

係香港買Vivobook R5/R7 好過啦，正常lol都有60fps嘅

食雞難啲，lol冇問題

請問知唔知邊度買有全球保？

有無巴打訂左eluktronics D機?(RP-15/RP-17/Max15/Max17)

Amazon UK US (Sold by amazon)
ASUS US UK TW

但聽聞Asus機易壞，係咪dell會襟啲㗎？

Dell嘅廢機都好易壞

易壞就唔會介紹比你啦，asus都有兩年保

R7大約幾＄?邊度買平D？
Dse雞第一次買機真係乜都唔識

R7大概 6500，有16gb ram，你打lol都好啲

R5 -$1000，但得8gb

仲有部Swift 3，同spec就平啲，但Acer就聲得多易壞就真

睇budget 做人

Amazon買好似平d但又怕中伏

追左咁耐po, 呢啲中低價野唔會平好多

樓主點睇asus 個screenpad

值唔值比多2k買多個screenpad

學生哥部機預用耐啲，就香港買行啦，話晒都有兩年保，Amazon得1年，甚至冇

Vivobook 呢啲差$1000都冇

唔值，除非係買Duo

講到＄6500好似好平咁
睇嚟我真係俾貧窮限制左眼界

10k都唔係打倒機就知$6500真係唔係貴
有位嘅梗係砌機好

如果8k左右你會推介邊部zenbook

6500應該砌到R5/i5+16ram+512M.2+1660S+550W/650W

要加多1k windows嘅如果第一次砌

買普通number pad 個部可以，Zenbook13/14，Screenpad 2.0擺多過用 唔值比多咁多

好
另外想問多樣
zenbook同vivobook個定位有咩分別？

Zenbook 算係ASUS 文書機高階款(冇再出Zenbook Pro，Pro Duo已經算Creator Notebook)，但Vivobook 只係中階，主要出比學生/Budget有限嘅人

Zenbook 嘅Mon, 做工, 重量都會好過Vivobook

咁工作電腦夠曬用了
大作用開ps4玩

仲未計Mon(預1-2K)

M$😓😓😓😓

M$真係唔抵用
Surface laptop又貴又重

之前諗住用代購bestbuy買 g14，點知佢今日同我講話個價格唔同咗，仲買唔買。上嚟睇吓先知原來冇咗保養，好彩有得cancel and refund。 依家唯有喺香港訂想問吓下轉g14幾時會到

我成功幫你以身試伏..
荷包預備出血

同你一樣 即刻cancel 左個order

樓豬點睇VAIO機
日本仔啲野好似高質D

係，無錯

樓豬。。。。？

我仲洗唔洗答你？

下個po新#1，Update咗啲機同保養

你唔係樓豬咩？

冇，我用開樓豬係用係串樓主嘅場合，可能呢個字已經唔同用法。。。。

VAIO係日本就唔錯，不過黎到香港聽聞保養唔掂，又比較易壞，同埋啲機唔係新model，好似

叫樓豬cute d ar ma

你之後上大專？

可以等到嗰啲大專優惠，睇吓有冇XPS 13 2020

但係聽聞大專嘅機多數係回收或者渣嘅機！我就係唔敢買！

Dell 同新機好啲啲嘅
我都唔知宜家大專有咩機喇，上到大四都係1部ipad走天涯

其實我文科狗嚟可能ipad都夠做

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (30)，新手請睇下#1

iPad 配 Keyboard
我商科冇問題

999